Son projet était clair dans son esprit, il voyait toutes les premières étapes et avait noté dans un carnet qu'il gardait toujours sur lui toutes les prochaines étapes potentielles en fonction des avancées technologiques et du progrès de son entreprise. Cette entreprise lui était si chère, on aurait dit une toile qu'un peintre préfère garder chez lui comme son enfant. 

*Son départ de la maison, un silence terrifiant dans une demeure trop grande. La douce brise de l'aube et les premiers rayons de Soleil*
C'était trop. Il fallait partir, marquer son indépendance par un départ du foyer familial. Il avait un plan mais il n'avait pas prévu de partir si tôt. Mais il avait été blessé dans son honneur, il n'avait pas le choix. Il partit avec une valise pleine de vêtements et des livres qu'ils lisaient à ce moment-là. Il verrait plus tard pour récupérer le reste ses affaires. Le silence était encore plus fort la nuit. On entendait vaguement quelques courants d'air mais tout était étouffé . Même Adam avait la gorge nouée, il ne savait pas ce qu'il faisait. Ca lui arrachait quelque chose en lui de partir comme ça, sans rien dire. En descendant les escaliers, il repensait à son enfance, il avait 17 ans (?).

*Son arrivée dans la ville*
**Le monde et la ville à perte de vue. L'agitation, la vie, les opportunités.**
Il pris le premier train de la journée pour la capitale. La gare était quasiment vide, nous étions en pleine semaine et personne ne prenait le train de cette station perdue de la campagne. 

**Au début il va à l'hotel mais ça ne lui plait pas. Horvath finit par l'héberge le temps de louer une vraie chambre pour lui. Il passait aussi des nuits à l'Université directement.**
Les premières années furent pourtant vraiment difficiles. En renonçant à son rôle de seigneur, il avait perdu beaucoup de fond qu'il aurait pu recevoir. Il avait quand même reçu une certaine avance sur son héritage qui représentait un certain capital mais rien qui suffisait à créer une entreprise de zéro. Il fallait l'aide des banques, du monde financier. Mais voila, il n'avait encore rien créé de lui-même, il fallait se faire une place dans les institutions de pouvoir. Sur son carnet de bord, il nota à son arrivée à la capitale : "Je suis comme un Mozart qui aurait refusé d'entrer dans les cours royales que fréquentait son père. Qu'importe ! J'irai dans les clubs ou j'en batîrai de l'argile du sol s'il le faut ! La nature m'a prodigué toutes les qualités nécessaires et mes compositions feront dates ! L'électricité a le pouvoir de s'infiltrer dans toutes les écoles, tous les foyers, je vais apporter la lumière a tous les nécessitants et l'époque naissante sera la plus brillante ! Il me faut monter au sommet pour changer le monde !". Si les opportunités pouvaient être chassées avec un appeau, celui-ci ferait le même bruit que cette ville. Mais au début la vie dans la métropole fut difficile, il louait des chambres ici et là en mettant en place son plan. Il regrettait un peu d'être parti sur un coup de tête. Quand il était dans les rues pavées et pleines de monde, il sentait la tension de ce monde qui n'appelait qu'à exploser.  Il ne se sentait pas encore à sa place, les passant aux haut-de-formes extravagants avaient une aisance qu'il ne pouvait qu'imiter. Il mangeait moins qu'il aurait aimé et avait accepté l'aide de M. Horvath qui avait un logement suffisament grand pour accueillir ses trop nombreuses affaires. 

Après quelques mois désorientés, au plus proche du sol il a réussir à rebondir à temps. Il s'est alors servi d'une grande partie des ses fonds pour financer la recherche de plusieurs chercheurs spécialisés dans les turbines et la production électrique, dont M. Horváth. Pour cela, il acheta un petit immeuble dans la périphérie de la capitale et fit déplacer tout ce qui prenait la poussière chez le hongrois. L'immeuble était assez grand pour créer différents départements et on pouvait facilement y accèder depuis l'extérieur de la ville. Il avait un style classique typique de la capitale mais avec des touches de luxe qui avait convaincu l'aîné des Mulligan. Le rez-de-chaussée était entièrement pris par les moteurs, générateurs et autres grosses machines qu'on ne pouvait élever. Les étages du dessus étaient répartis entre les logements des savants qu'il invitait pour cette aventure et des laboratoires et salles de discussion en tout genre. Il logea donc entre autres M. Horváth et sa famille dans un environnement de travail supérieur à la normal. Les appartements étaient petits mais suffisant pour la vie des scientifiques, habitués depuis leur naissance à une vie médiocre. La salle principale comportait une commode, une table, trois chaises, la cuisine et de la poussière. Il y avait dans les chambres un lit en bois craquelant, une armoire et un nid d'araignée. Le murs étaient couvert de peinture blanc cassé et de grandes fenêtres rendaient le tout un foyer de lumière. Il y avait constamment une douce atmosphère et le chauffage central dysfonctionnant souvent laissait au soleil la chance de chauffer l'espace vital. Le loyer, les repas et toutes les autres charges étaient inclus dans le salaire, avoir Adam comme employeur à ce stade, c'était l'assurance de n'avoir rien à gérer de sa vie que son travail de recherche.

Cette situation de vie plaisait particulièrement à un type d'inventeur précis qui rêvait d'un tel confort. Des dizaines de chercheurs sortaients des académies sans avoir de point de chute. C'étaient des poètes de la technologie, qui n'avaient vécu que pour leurs études et qui n'arrivaient dans le vraie monde qu'après l'obtention du saint diplôme. Il n'avait d'énergie mentale que pour leur domaine de recherche et était bien incapable de vivre s'il fallait en plus gérer leur subsitance matérielle. Ce genre de personnes n'était pas non plus commun, il n'en existait pas des légions, trainant dans les rues comme des zombies assoifés d'algèbre appliquée. Mais le peu qui se manifestaient étaient remarquables. Les lettres envoyés à Mulligan pour postuler étaient d'un dramatisme presque pathétique. Ils se disaient près à tout pour ce travail, parlant de soumission totale, de dévouement absolu et allant jusqu'à évoquer un statut d'esclave. Ça avait surpris Adam mais il s'y était fait. Il acceptait de prendre son sous aile ces artistes incompris et incapables. Il leur offrit une famille dont il était le père bienfaiteur, bien que plus jeune. Il tenait beaucoup à cette conception familiale. Les autres ingénieurs et inventeurs étaient plus mesurés, essayant de négocier le salaire, les horaires et cherchaient à faire des recherches de leurs côtés. Ça ne plaisait pas à Adam qui sentait dans ce comportement un manque de réel volonté à travailler et une réserve par rapport à l'inclusion du nouvel arrivant dans la famille. 

Dans cet immeuble, il y avait aussi la grande salle à manger. Elle était rectangulaire pour accueillir une table majestueuse. On suivait les ordres d'Adam pour aller manger. C'est lui qui décidait quand l'équipe méritait une pause pour déjeuner. Les hommes mangeaient séparément des femmes mais c'était sûrement parce qu'Adam n'avait pas de femmes inventrices dans son équipe. On entrait dans la pièce et on s'asseyait tous les jours aux mêmes places. Il souriait et attendait que le cuisinier apporte le repas. Personne ne devait rien dire avant que le repas soit servi, Adam lisait son journal. Ensuite seulement on pouvait communiquer. Encor

Quand un nouveau entrait dans l'équipe, Adam le bombardait de questions personnelles puis enchainait sur des problèmes philosophiques ou politiques. C'était un moyen de tester le bleu, d'apprendre à le connaître. Il avait toujours des leçons pour tout le monde. Il parlait des récents événements géopoliques et des classiques de la littérature et de la philosophie. Il avait des remarques désobligentes et franchement contradictoires quand il parlait de cette nouvelle génération de chercheurs et d'entrepreneurs, il était en effet de loin le plus jeune. Il passa des mois avec ces chercheurs et ces ingénieurs dans l'objectif de créer une grande invention, un n'importe quoi qui crérait de l'engouement pour cette nouvelle technologie et qui susciterait la mania des investisseurs. Ce n'était pas du tout le plus pointu du groupe, il manquait de beaucoup d'expérience pratique mais avait des connaissances théoriques très larges, pouvant souvent répondre ou au moins trouver des ressources pour expliquer un problème qui provenait d'un autre domaine scientifique. 

Adam se moquait de ces scientifiques qui ne comprenait rien au monde de la gestion d'enteprises et de la finance. Ils travaillent pour de belles choses bien sûr, le développement des technologies, mais ne comprenaient pas où ça allait. Beaucoup se laissaient guider par le maître, l'appelant comme ça au premier degré. Adam s'était créé cette image de berger, guidant des moutons. Lui-même tenait les expériences en horreur et n'avait pas non plus la patience et la rigueur pour corriger des calculs théoriques. Souvent, il arrivait avec une idée brillante, tant pour une nouvelle invention que pour un nouveau théorème, il notait avec force des schémas et des calculs sur le tableau noir. Les scientifiques et chercheurs le regardaient faire des erreurs mais admirait réellement son intuition. Derrière, ils reprenaient tour à tour le raisonnement jusqu'à arriver à un semblant de justesse.

La femme d'Adam, Anna, était la secrétaire de toute cette institution.

Le groupe avançait au rythme des explosions, du parquet qui brulait et des flashs aveuglants.

Des différents tests qu'ils avaient effectués, un semblait être le plus prometteur. C'était un transformateur, le meilleur du monde. Rappelons ce que c'est. Le transformateur permet de modifier le niveau de tension d'un courant électrique. Cela permet d'aligner la génération d'électricité au besoin des particuliers ou des industriels. Des transformateurs modernes sont capables de précisemment élever ou diminuer la tension pour répondre parfaitement au besoin. 

Ce transformateur eut tout de suite un certain succès forgeant la réputation d'Adam et de son groupe. Ils l'ont présenté pour la première fois dans un salon exposant les risques des lampes à gaz. Un endroit parfait fut choisi par hasard après que la grande salle habituelle fut partiellement prise par un feu. Cet endroit était encore plus lugubre que le jour de pluie et d'hiver qui fut choisi. C'était un grand entrepôt qui fut rapidement rafistolé par de la tôle pour protéger les équipements et les présentateurs. L'air déjà puant du quartier était accouplé de force avec les gaz des lampes pour créer un amalgame terrible, une heure dans la pièce équivalait à un jour d'espérance de vie. Au sol, il y avait un mélange de boue et d'huile qui cachait la rouille accumulée depuis des décennies. Un microclimat s'était créé, les insectes les plus répugnants de la ville s'étaient rejoint pour l'occasion. De même, on pouvait deviner dans la foule les pires espèces, trahis seulement par l'exubérante taille de leur haut-de-forme. Un stand était tenu par des audacieux, ils faisaient exploser du gaz toutes les 10 minutes pour faire réagir la foule qui fut complètement terrorisée. Une petite fille pleura si fort qu'il y eu dans cette mer de monde un silence glaçant qui sembla même couper le son des gouttes de pluie heurtant le toit par milliers. Le son et peut être même le temps reprirent par des sirènes de police au loin. S'il restait une once d'un sentiment de supériorité du gaz sur l'électricité dans l'esprit d'Adam alors elle fut emportée par la pluie battante en rentrant de cette nocturne journée. Le transformateur d'Adam eut un des meilleurs stands, l'idée simple de mettre des draps de couleurs permettait de réveiller les yeux endolories des visiteurs. Des bougies étaient disposées joliment autour du stand formant des petits générateurs de chaleur et de fumée qui sentaient infiniment meilleur que le reste de l'atmosphère. C'était en fait l'un des seuls oasis pour reposer les âmes dans ce désert morne. Ce n'était pas lui fruit du hasard : Laura Horvath, l'épouse du chercheur, était venue avec lui. Quand elle sut pour la salle, elle improvisa des décorations colorés pour gagner en visibilité. Elle eut raison de faire cet effort car les lampes à gaz des autres exposants faisaient pâle figure face à la chaleur humaine qui se dégageait naturellement du stand et des jeunes amoureux derrière. De plus, ils avaient réservé un emplacement près d'une entrée peu utilisée, ils pouvaient ouvrir la porte de temps en temps pour nettoyer les déchets et la crasse au sol. Adam pu rencontrer des reporters de l'_Electricien_, un nouveau hebdomadaire spécialisé dans les innovations dans le domaine. Ils étaient impressionné par ce jeune homme déterminé et rayonnant de confiance. La machine était belle, brillante et avait sur elle les reflets colorés et doux de l'environnement proche. L'article paru était peut être le seul qui était un peu inspiré, le jeune reporter usa d'un de ses rares beaux verbes pour faire l'éloge d'Adam et de la machine. Du bilan de la journée, l'hebdomadaire en avait fait sa une et le passage sur le transformateur redonnait la même impression décrite plus haut : un oasis dans un désert morne. Une erreur laissa croire que la machine était purement la sienne, le reporter ignora les deux amoureux derrière… 

*Adam et ses articles*
Cette première apparition dans les journaux du pays 

*Différence AC et DC*
Mais le transformateur fonctionne à son meilleur pour le transfert d'électricité alternative. Pourquoi alternative ? Parce que toute l'idée du courant alternatif vient. Du fameux débat entre courant alternatif et courant continu, il se plaça d'instinct sur le premier. Je parle d'instinct car il ne voyait pas l'impact de Mr. Horváth sur cette décision. C'est ce dernier qui en parlait souvent, fustigeant les décisions des industriels et d'une partie de la recherche subventionnée de prendre le courant continu. C'était un véritable petit lobby du continu qui s'installa pourtant dans ces premières années de l'électricité. Adam était protégé de ces inepties inconscientes par le chercheur hongrois, qui le prenait sous son aile. Ils formaient à eux deux cette branche alternative et marginale qui finira par percer.

*Contexte de la guerre*
On appelle aujourd'hui "Guerre des courants" ce moment de l'histoire des technologies où de grandes figures du domaine se sont battus pour faire valoir une forme sur une autre, faire advenir un courant dominant. Les deux camps belligérants étaient donc le courant continu et le courant alternatif. L'histoire a choisi l'alternatif, plus apte à être transporté sur de larges distances. Faut que je bosse là-dessus.

*Présentation Rival*
**Grand capitaliste qui a déjà créer un empire à l'étranger sur le DC, Adam opère donc une lutte nationaliste, David et Goliath.**
Il avait comme rival une figure étonnante. Petit, franchement moche et avec des cicatrices de la guerre civile américaine. Oui, il venait d'outre-atlantique et y avait bâti un empire. Il était devenu vieux après avoir chamboulé le monde. Aujourd'hui, il gardait en lui un pouvoir immense. Il avait passé le moment ou il devait faire attention a son image.  Il avait aussi un sang froid à tout épreuve. Armé de son béret à tout moment, il n'avait pas l'air d'être la grande puissance qu'il était. C'était un petit gars qui vennait d'une petite famille dont ne sait où aux États-Unis, il avait fait sa fortune de zéro, comme il était coutume de faire à l'époque. Il avait touché à tout, acier, pétrole, rails, et maintenant électricité. Toujours, sa stratégie a été la même : salaires bas et prix bas, il était toujours rentable. On le connaissait pour son inhumanisme, ne portant pas assez les travailleurs dans son estime pour ne pas les virer à la moindre crise. Ce n'était pas un grand théoricien, il partait dans de graves crises de violences au moindre obstacle, on ne savait pas de quoi sa première femme était morte. En Europe, on ne l'aimait pas. On l'imaginait comme un imbécile qui claquait son argent dès qu'il sentait le moindre profit, une folie dépensière basée sur des instincs et des pulsions. Ces derniers temps, il passait sa vie sur les bâteaux à vapeur, dans un des siens, un de sa compagnie maritime pardon. Son nom ? Wyatt Bethellard. 

Alors bien sûr que ce vétéran allait fouiller dans les affaires de l'Europe pour y mettre ses doigts sales. Bien sûr, pas besoin de dire qu'il aimait le continu, en vieux conservateur qu'il était, la métaphore s'écrit d'elle-même. 

*1ère bataille*
*Rencontre à la grande exposition et demande un duel : un théâte se porte volontaire pour être éclairé par le gagnant. Wyatt sait qu'Adam n'est pas prêt contrairement à lui. Celui qui convient le mieux le théatre gagne !*
Wyatt avait entendu le nom de Mulligan par un de ses sbires. Tout ce qu'on savait d'Adam outre-atlantique était qu'il avait créé des prototypes ingénieux compatibles avec l'électricité alternative. Wyatt était toujours intéressé par de nouveaux talents et pensait pouvoir le convaincre de travailler aux États-Unis pour lui. Tout ça tombait bien car enfin en 1881, la premiere grande exposition internationale sur l'électricité allait voir le jour. C'était l'occasion pour ces deux entrepreneurs aux philosophies tres différentes de se rencontrer. Cette grande exposition se tenait en Europe dans la grande capitale et devait durer 6 mois dans un immense bâtiment où les grandes puissances du monde pouvaient montrer leurs nouvelles inventions. On y voyait des téléphones, un tramway électrique, des ampoules électriques et même une voiture électrique qui semblait venir d'un futur lointain, un monde sans nuit où l'Homme serait devenu maître de la nature.**Décrire le batiment**. **Décrire les gens présents avec une certaine pédagogie pour expliquer la compréhension de l'époque de l'électricité.**

*Création d'une sous station dans un quartier prisé, grosse galère technique pour Adam. Il finisse à peu près à égalité. Les installations de Wyatt sont régulière mais consomme beaucoup, celles d'Adam semblent plus fragile mais coûtent moins cher. Le théâtre ne sait pas quoi choisir.*
Cette grande guerre a commencé par deux grandes batailles, deux grands moments de l'histoire qu'on commémore aujourd'hui avec de simples plaques alors qu'il faudrait l'apprendre dans toutes les écoles du monde. Le premier des deux pris place dans un petit quartier de la capitale du pays natal de Mulligan. C'était un défi qu'il s'étaient lancé pour 

*Contrat avec le théâtre qui souhaite être convaincu. Adam parle de la nécessité d'avoir un concurrent nationaliste à ce monopoliste désintéressé. David et Golliath. Insiste sur les différences de valeurs entre les deux.*
Adam dû organiser une réunion de guerre d'urgence pour motiver les troupes mais cette fois-ci il l'organisa devant les journalistes des revues scientifiques qui rêvaient d'une telle confrontation. Ainsi, une réunion fut organisée dans une petite salle du centre-ville pour que la suite des opérations soient bien clair pout tout le monde. *Bon je n'y arrive pas aussi bien que j'aimerais*

- On me demande souvent pourquoi on devrait préférer ma solution à celle de Wyatt. Je tiens à rendre ça clair ici et maintenant. Rien, rien n'est plus différent que nous dans nos valeurs même ! Nous connaissons tous ses accès de colère et son avarice. Nous connaissons tous aussi la folie américaine, poussant ces intrépides au pire pour le moindre dollar. Wyatt est une personification de ça, c'en est même le paroxysme. Nous parlons d'un homme violent, sanguin, colérique. Nous parlons d'un homme qui aurait 

*Affronte l'adversité, veut la concurrence pure et parfaite et acceptera la défaite si elle résulte d'un jeu juste.*

*Première victoire : Création de la Mulligan Electrical Company, avec sa grande popularité ! Les investisseurs affluent*